%@Titre: Amérique du Nord -- 2006
{\em Les trois parties sont indépendantes}
\par\vspace{2mm}\par
\centerline{\textbf{Première partie}}
\vspace{2mm}
Une entreprise fabrique des saladiers en faïence ayant la forme
d'une demi-sphère de rayon 12~cm.
\begin{myenumerate}
\item Vérifier que, en cm$^3$, la valeur exacte du volume du saladier
  est \nombre{1152}$\pi$.
\item Une ménagère a besoin de 1,5 litre de lait pour faire des
  crêpes.\\Pourra-t-elle utiliser ce type de saladier pour les
  préparer ? Justifier.
\end{myenumerate}
\par\vspace{2mm}\par
\centerline{\textbf{Deuxième partie}}
\vspace{2mm}
Les saladiers sont vendus 5,50~\si{\EuRo} pièce.
\begin{myenumerate}
\item Quel est le prix de vente de 800 saladiers ?
\item \begin{enumerate}
\item Soit $x$ le nombre de saladiers achetés par un supermarché.\\
Déterminer le prix $f(x)$ qu'il paiera à l'entreprise.
\item Déterminer le nombre dont l'image par la fonction $f$ est
  \nombre{6600}. Interpréter le résultat.
\item Représenter graphiquement la fonction $f$ dans un repère
  orthogonal.\\On prendra l'origine du repère en bas à gauche sur une
  feuille de papier millimétré.\\
On prendra, en abscisses 1~cm pour 100 saladiers et, en ordonnées 1~cm
pour 400~\si{\EuRo}.
\end{enumerate}
\item En utilisant le graphique, retrouver le résultat de la question 2.b.. (Faire apparaître les tracés nécessaires).
\end{myenumerate}

Le responsable du supermarché a relevé le nombre de saladiers vendus
par chacune de ses quatre vendeuses et l'a inscrit dans le tableau
suivant :
\par\vspace{2mm}\par
\centerline{\textbf{Troisième partie}}
\vspace{2mm}
Le responsable du supermarché a relevé le nombre de saladiers vendus
par chacune de ses quatre vendeuses et l'a inscrit dans le tableau
suivant :
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|*{4}{c|}}\hline
Nom de la vendeuse&	Sofia& Natacha& Lorie& Magali\\ \hline
Nombre de saladiers vendus& 220&	200&	290& 	250\\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{myenumerate}
\item Combien de saladiers ont été vendus ?
\item Calculer le pourcentage de saladiers vendus par
  Natacha. Arrondir au dixième.
\item Le responsable du supermarché affirme qu'il a vendu 80\% de son
  stock.\\Combien avait-il acheté de saladiers ?
\end{myenumerate}